美中貿易協議執行方案受到批評

美中貿易協議執行方案受到批評

幾個月來，美國官員一直強調，設法執行與中國達成的任何貿易協議——並確保中方履行並遵守其承諾——與協議的實質內容同等重要。

上周，美國貿易代表羅伯特•萊特希澤(Robert Lighthizer)表示，終於達成了一項關於如何執行協議的方案，甚至提供了具體細節。

來自美國企業的關於中國不遵守協議的任何有效投訴，都將在兩國低級別官員的月度會議上提出。若無法解決，爭議就會提交到副部長級季度會議上，接著則有可能提交到萊特希澤與中國副總理劉鶴每年兩次的會議上。在那之後，美國可以對北京方面採取「單邊」但「成比例」的行動，可能會以恢復關稅的形式。

批評人士隨即表示這一方案沒什麼威力。多輪對話與多年來美中經濟接觸的各種模式相似。而且過去一年的情況已經證明，在任何情況下，美國都有能力在貿易問題上對中國採取單邊行動。

律師事務所King & Spalding國際貿易業務合伙人邁克爾•泰勒(Michael Taylor)表示，他相信這「不僅僅是對話」。一個關鍵問題是，在特朗普(Trump)與中國國家主席習近平就協議握過手後，作為對中國商品徵收關稅的法律依據，美國針對被指控的不公平貿易行為展開的「301條款」調查程序是會繼續有效還是會被關閉。如果是前一種情況，美中籤訂協議後的貿易關係預計不會平靜。

戇鳩, 咁點處理大陸所有翻版問題? windows同各software盜版問題? 唔通間間公司有事都要同美國政府講再排期先可以處理?

好平等條約

唔好同我講真係讓步呀屌你……
投訴機制對支那根本無威脅，咪又係照拖

鬼佬明知強国最鍾意拖又鍾意得個講字
強国入世前已經諗住走數
而家比人走數咁多年，繼續比人走數
傻到

真係咁on9就抵人類提早滅亡，唔洗等大自然出手
移民都無用，只係將痛苦延遲俾後代